%Usecase and accepttest numbering
%% Se http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Counters http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Labels_and_Cross-referencing og http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Macros for info på hvordan nedenståen er opstået

%\newcounter{usecases} %counter
%\newcommand{\usecaseset}[1]{\#\refstepcounter{usecases}\arabic{usecases}\label{usecase:#1}} %Tacking an usecase
%\newcommand{\usecaseref}[1]{\ref{usecase:#1}} %referencing a usecase

%\newcounter{accepttests} %counter
%\newcommand{\accepttestset}[1]{\#\refstepcounter{accepttests}\arabic{accepttests}\label{accepttest:#1}}
%\newcommand{\accepttestref}[1]{\ref{accepttest:#1}}

%Inkludering af class diagram
%\newcommand{\includeclassdiagram}[2]{\includegraphics[width=#1,clip=true,trim=39 40 39 40]{#2}}

%Ens navne på x10 enheder
%\newcommand{\xti}{X10}
%\newcommand{\xtic}{X10-controller}
%\newcommand{\xtie}{X10-enhed}
%\newcommand{\xtis}{X10-slave}

%\newsubfloat{figure}

%%%% CUSTOM SETTINGS %%%%

%\pdfoptionpdfminorversion=6					% Muliggoer inkludering af pdf dokumenter, af version 1.6 og hoejere
%\pretolerance=2500 							% Justering af afstand mellem ord (hoejt tal, mindre orddeling og mere luft mellem ord)

% ¤¤ Marginer ¤¤ %
%\setlrmarginsandblock{3.5cm}{2.5cm}{*}		% \setlrmarginsandblock{Indbinding}{Kant}{Ratio}
%\setulmarginsandblock{2.5cm}{3.0cm}{*}		% \setulmarginsandblock{Top}{Bund}{Ratio}
%\checkandfixthelayout 						% Oversaetter vaerdier til brug for andre pakker

%	¤¤ Afsnitsformatering ¤¤ %
%\setlength{\parindent}{0mm}           		% Stoerrelse af indryk
%\setlength{\parskip}{3mm}          			% Afstand mellem afsnit ved brug af double Enter
%\linespread{1,1}							% Linie afstand

% ¤¤ Litteraturlisten ¤¤ %
%\bibpunct[,]{[}{]}{;}{a}{,}{,} 				% Definerer de 6 parametre ved Harvard
% henvisning (bl.a. parantestype og seperatortegn) \bibliographystyle{bibtex/harvard}			% Udseende af litteraturlisten.
%\bibliographystyle{plain}			% Udseende af litteraturlisten.

% ¤¤ Indholdsfortegnelse ¤¤ %
%\setsecnumdepth{subsection}		 			% Dybden af nummerede overkrifter (part/chapter/section/subsection)
%\maxsecnumdepth{subsection}					% Dokumentklassens graense for nummereringsdybde
%\settocdepth{subsection} 					% Dybden af indholdsfortegnelsen

% ¤¤ Lister ¤¤ %
%\setlist{
%  topsep=0pt,								% Vertikal afstand mellem tekst og listen
%  itemsep=-1ex,								% Vertikal afstand mellem items
%} 

% ¤¤ Visuelle referencer ¤¤ %
%\usepackage[colorlinks]{hyperref}			% Danner klikbare referencer (hyperlinks) i dokumentet.
%\hypersetup{colorlinks = true,				% Opsaetning af farvede hyperlinks (interne links, citeringer og URL)
%    linkcolor = black,
%    citecolor = black,
%    urlcolor = black
%}

% % Sprog opsætning for referencer
%\def\figureautorefname{Figur}
%\def\tableautorefname{Tabel}

% ¤¤ Opsaetning af figur- og tabeltekst ¤¤ %
%\captionnamefont{\small\bfseries\itshape}	% Opsaetning af tekstdelen ('Figur' eller 'Tabel')
%\captiontitlefont{\small}					% Opsaetning af nummerering
%\captiondelim{. }							% Seperator mellem nummerering og figurtekst
%\hangcaption								% Venstrejusterer flere-liniers figurtekst under hinanden
%\captionwidth{\linewidth}					% Bredden af figurteksten
%\setlength{\belowcaptionskip}{10pt}			% Afstand under figurteksten
		
% ¤¤ Navngivning ¤¤ %
%\addto\captionsdanish{
%	\renewcommand\appendixname{Appendiks}
%	\renewcommand\contentsname{Indholdsfortegnelse}	
%	\renewcommand\appendixpagename{Appendiks}
%	\renewcommand\appendixtocname{Appendiks}
%	\renewcommand\cftchaptername{Spørgsmål~}				% Skriver "Kapitel" foran kapitlerne i indholdsfortegnelsen
%	\renewcommand\cftappendixname{\appendixname~}			% Skriver "Appendiks" foran appendiks i indholdsfortegnelsen
%}

% ¤¤ Kapiteludssende ¤¤ %
%\definecolor{numbercolor}{gray}{0.7}		% Definerer en farve til brug til kapiteludseende
%\newif\ifchapternonum
%
%\makechapterstyle{jenor}{					% Definerer kapiteludseende frem til ...
%  \renewcommand\beforechapskip{0pt}
%  \renewcommand\printchaptername{}
%  \renewcommand\printchapternum{}
%  \renewcommand\printchapternonum{\chapternonumtrue}
%  \renewcommand\chaptitlefont{\fontfamily{pbk}\fontseries{db}\fontshape{n}\fontsize{16}{20}\selectfont\raggedleft}
%  \renewcommand\chapnumfont{\fontfamily{pbk}\fontseries{m}\fontshape{n}\fontsize{1in}{0in}\selectfont\color{numbercolor}}
%  \renewcommand\printchaptertitle[1]{%
%    \noindent
%    \ifchapternonum
%    \begin{tabularx}{\textwidth}{X}
%    {\let\\\newline\chaptitlefont ##1\par} 
%    \end{tabularx}
%    \par\vskip-2.5mm\hrule
%    \else
%    \begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
%    {\parbox[b]{\linewidth}{\chaptitlefont ##1}} & \raisebox{-15pt}{\chapnumfont \thechapter}
%    \end{tabularx}
%    \par\vskip2mm\hrule
%    \fi
%  }
%}											% ... her

%\chapterstyle{jenor}						% Valg af kapiteludseende - Google 'memoir chapter styles' for alternativer

% ¤¤ Sidehoved ¤¤ %

%\makepagestyle{AAU}							% Definerer sidehoved og sidefod udseende frem til ...
%\makepsmarks{AAU}{%
%	\createmark{chapter}{left}{shownumber}{}{. \ }
%	\createmark{section}{right}{shownumber}{}{. \ }
%	\createplainmark{toc}{both}{\contentsname}
%	\createplainmark{lof}{both}{\listfigurename}
%	\createplainmark{lot}{both}{\listtablename}
%	\createplainmark{bib}{both}{\bibname}
%	\createplainmark{index}{both}{\indexname}
%	\createplainmark{glossary}{both}{\glossaryname}
%}
%\nouppercaseheads											% Ingen Caps oenskes

%\makeevenhead{AAU}{Aarhus Universitet}{}{\leftmark}				% Definerer lige siders sidehoved (\makeevenhead{Navn}{Venstre}{Center}{Hoejre})
%\makeoddhead{AAU}{\rightmark}{}{Aarhus Universitet}		% Definerer ulige siders sidehoved (\makeoddhead{Navn}{Venstre}{Center}{Hoejre})
%\makeevenfoot{AAU}{\thepage}{}{}							% Definerer lige siders sidefod (\makeevenfoot{Navn}{Venstre}{Center}{Hoejre})
%\makeoddfoot{AAU}{}{}{\thepage}								% Definerer ulige siders sidefod (\makeoddfoot{Navn}{Venstre}{Center}{Hoejre})
%\makeheadrule{AAU}{\textwidth}{0.5pt}						% Tilfoejer en streg under sidehovedets indhold
%\makefootrule{AAU}{\textwidth}{0.5pt}{1mm}					% Tilfoejer en streg under sidefodens indhold
%
%\copypagestyle{AAUchap}{AAU}								% Sidehoved for kapitelsider defineres som standardsider, men med blank sidehoved
%\makeoddhead{AAUchap}{}{}{}
%\makeevenhead{AAUchap}{}{}{}
%\makeheadrule{AAUchap}{\textwidth}{0pt}
%\aliaspagestyle{chapter}{AAUchap}							% Den ny style vaelges til at gaelde for chapters
															% ... her
															
%\pagestyle{AAU}												% Valg af sidehoved og sidefod


%%%% CUSTOM COMMANDS %%%%

% ¤¤ Billede hack ¤¤ %
%\newcommand{\figur}[4]{
%		\begin{figure}[H] \centering
%			\includegraphics[width=#1\textwidth]{billeder/#2}
%			\caption{#3}\label{#4}
%		\end{figure} 
%}
%
%% ¤¤ Specielle tegn ¤¤ %
%\newcommand{\grader}{^{\circ}\text{C}}
%\newcommand{\gr}{^{\circ}}
%\newcommand{\g}{\cdot}


%%%% ORDDELING %%%%

%\hyphenation{}
%
%% % listings setup
%\lstset{
%tabsize=4,
%frame=single,
%columns=fullflexible,
%linewidth=\textwidth,
%numbers=left,
%language=c++,
%title=\lstname %, %It will be printed in black/white 
%%keywordstyle=\color{blue},
%%stringstyle=\color{red},
%%commentstyle=\color{green},
%%morecomment=[l][\color{magenta}]{\#}
%}

% % % sørg for at floats er på siden inden en ny section starter
%\newcommand{\sectionbreak}{\FloatBarrier}
%\newcommand{\subsectionbreak}{\FloatBarrier}
%\newcommand{\subsubsectionbreak}{\FloatBarrier}

\chapterstyle{chapter}
\renewcommand*{\chapnumfont}{\normalfont\LARGE\bfseries\sffamily}
\renewcommand*{\chaptitlefont}{\normalfont\LARGE\bfseries\sffamily}


\sisetup{locale=DE}

%lstlistings setup % From shan@iha.dk
%see http://latexcolor.com/
\definecolor{darkviolet}{rgb}{0.58, 0.0, 0.83}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.2, 0.13}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.55}
\definecolor{darkgray}{rgb}{0.66, 0.66, 0.66}

\lstset{
   tabsize=2,
   rulecolor=,
   language=C++,
   basicstyle=\small\ttfamily,
   %upquote=true,
   %aboveskip={1.5\baselineskip},
   columns=fixed,
   showstringspaces=false,
   extendedchars=true,
   breaklines=true,
   frame=lines,
   emphstyle=\color{red}\bfseries,
   keywordstyle=\color{darkviolet}\bfseries,
   commentstyle=\color{darkgreen},
   stringstyle=\color{darkblue},
   numberstyle=\color{darkgrey}\ttfamily,
   emphstyle=\color{red},
   % get also javadoc style comments
   morecomment=[s][\color{lightblue}]{/**}{*/},
   literate={~}{$\sim$}1 {æ}{\ae}1 {ø}{\oe}1 {å}{\aa}1 {Æ}{\AE}1 {Ø}{\OE}1 
{Å}{\AE}1,
}